# Integrantes del Grupo
    
* [x] Carlos Ándres Aguirre Cañaz
* [x] Dalia Muñoz Araque
* [x] Gabriel Vargas Monroy

# Pilas y Colas en Python
    Este repositorio abarca ejercicios de aplicación de estructuras de datos como Pilas y Colas en el lenguaje de programación  **PYTHON** 
## Python:
 ![GitHub](/img/python-logo.png)
 
Using:
* [x] [Python](https://www.python.org/) 

# Colas
![Logo](/img/cola.png)

## Código

```python
		
class Cola:
    """ Representa una cola con operaciones de encolar, desencolar y
        verificar si está vacía. """
 
    def __init__(self):
        """ Crea una cola vacía. """
        # La cola vacía se representa con una lista vacía
        self.items=[]

    def encolar(self, x):
        """ Agrega el elemento x a la cola. """
        # Encolar es agregar al final de la cola.
        self.items.append(x)

    def desencolar(self):
        """ Devuelve el elemento inicial y lo elimina de la cola.
            Si la cola está vacía levanta una excepción. """
        try:
            return self.items.pop(0)
        except IndexError:
            raise ValueError("La cola está vacía")

    def es_vacia(self):
        """ Devuelve True si la lista está vacía, False si no. """
        return self.items == []
		
```	

# Pilas
![Logo](/img/pila.png)

## Código

```python
		
	class Pila:
    """ Representa una pila con operaciones de apilar, desapilar y
        verificar si está vacía. """
 
    def __init__(self):
        """ Crea una pila vacía. """
        # La pila vacía se representa con una lista vacía
        self.items=[]

    def apilar(self, x):
        """ Agrega el elemento x a la pila. """
        # Apilar es agregar al final de la lista.
        self.items.append(x)

    def desapilar(self):
        """ Devuelve el elemento tope y lo elimina de la pila.
            Si la pila está vacía levanta una excepción. """
        try:
            return self.items.pop()
        except IndexError:
            raise ValueError("La pila está vacía")

    def es_vacia(self):
        """ Devuelve True si la lista está vacía, False si no. """
        return self.items == []
		
```	